\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item  Neregistrirani korisnici
				\item  Registrirani korisnici:
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Voditelj
					\item Spasioc
					\item Kartograf
				\end{packed_enum}		
				\item Administrator
				\item Razvojni tim 
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
			
			
			
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item  poslati zahtjev za registraciju u sustav, prijavljuje se za željenu ulogu (voditelj, kartograf, spasilac). Za registraciju unosi korisničko ime, fotografiju, lozinku, ime, prezime, broj mobitela i  e-mail adresa. Kako bi korisnik ostvario željena prava, administrator ga  mora potvrditi.
					\item  prijaviti nestalu osobu s imenom, prezimenom, fotografijom i opisom
					\item   pregledavati prijave nestalih osoba
					\item  komentirati prijave nestalih osoba
					
				\end{packed_enum}
			
			
				
				\item  \underbar{Spasioc (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item  pregledavati i mijenjati podatke u svom profilu
					\item  zaključati prijavu nestale osobe kad je ona pronađena
					\item   pregledavati kartu s unesenim građevinama
					\item mijenjati status unesenim građevinama (pretražena, nepretražena)
					
				\end{packed_enum}
			
				
				\item  \underbar{Voditelj (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item  pregledavati i mijenjati podatke u svom profilu
					\item  zaključati prijavu nestale osobe kad je ona pronađena
					\item   obrisati prijavu i komentare nestale osobe
					\item definirati područje koje je potrebno kartografirati
					\item  pristupiti statistici humanitarne akcije
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Kartograf (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					\item  pregledavati i mijenjati podatke u svom profilu
					\item  mijenjati status bloka iz nezapočetog u aktivnog, ako trenutno nema aktivan blok i ako blok nije već aktivan
					\item  mijenjati status bloka iz aktivnog u provjeru
					\item označiti da je blok provjeren
					\item ukoliko smatra da posao nije dobro odrađen, promijeniti stanje iz provjere u aktivno (ako već nema aktivan blok)i nastaviti ga uređivati
					\item dodavati nove građevine svojem aktivnom bloku
					\item pristupiti statistici humanitarne akcije
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Administrator (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item  vidjeti popis registriranih korisnika i njihovih osobnih podataka
					\item imati ovlasti kao ostali registrirani korisnici
					\item  mijenjati dodijeljena prava registriranim korisnicima
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Baza podataka (sudionik):}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item  pohranjuje podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item  pohranjuje prijavljene nestale osobe i komentare
					\item  pohranjuje područja na karti (regija, blok, građevina) i statuse blokova i građevina
					
				\end{packed_enum}
			\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Registracija}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Stvoriti korisnički račun za pristup sustavu u ulozi voditelja, kartografa ili spasioca
						\item  \textbf{Sudionici:} Administrator, baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za registraciju
							\item Korisnik odabire jednu od uloga za koju se prijavljuje i unosi potrebne korisničke podatke
							\item Administrator potvrđuje zahtjev za registraciju
							\item Korisnik  dobiva obavijest o uspješnoj registraciji
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a]  odabir već zauzetog korisničkog imena ili e-maila, unos podataka u neispravnom formatu, unos neispravne e-mail adrese:
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjelom upisu i vraća ga na stranicu za registraciju
								
								\item Korisnik mijenja potrebne podatke, završava unos ili odustaje od registracije
							\end{packed_enum}
						
							\item[3.a] Administrator ne potvrdi zahtjev za registraciju:
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika da je zahtjev za registraciju za određenu ulogu odbijen
								
								
								\item Korisnik odustaje od registracije ili šalje zahtjev za registraciju za drugu ulogu
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC2 - Prijava u sustav}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Registrirani korisnik (kartograf, voditelj, spasioc)
						\item  \textbf{Cilj:} Dobiti pristup korisničkom sučelju
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir opcije za prijavu
							\item Upis korisničkog imena i lozinke
							\item Potvrda o ispravnosti podataka
							\item Pristup traženim funkcijama
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a]  Uneseno je neispravno korisničko ime ili lozinka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika o neuspjeloj prijavi i vraća ga na stranicu za prijavu
								\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC3 -Prijava nestale osobe}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Unos podataka o nestaloj osobi 
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir opcije za prijavu nestale osobe 
							\item Unos potrebnih podataka
							\item Potvrda o uspješnom unosu
							\item Podatci se upisuju u bazu podataka
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Korisnik odustane od upisa prije potvrde 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika i omogućuje mu nastavak upisa ili odustajanje	
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC4 -Pregled nestalih osoba}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled podataka o prijavljenim nestalim osobama
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire opciju za pregled nestalih osoba
							\item aplikacija prikazuje podatke o nestalim osobama
						\end{packed_enum}
	
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC5 -Pisanje komentara o nestaloj osobi}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Pisanje i objava komentara o prijavljenoj nestaloj osobi
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik pregledava podatke o nestalim osobama
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Korisnik odabire objavu koju želi komentirati
							\item Korisnik upisuje komentar
							\item Komentar je zabilježen
						
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Korisnik je unio komentar, ali nije ga objavio
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item 
								Sustav obavještava korisnika da nije objavio napisani komentar i daje mu opciju povratka na komentar ili odustajanja
						\end{packed_enum}							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC6 - Zaključavanje prijave nestale osobe }}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasioc, voditelj
						\item  \textbf{Cilj:}Zaključati prijavu nestale osobe kad je pronađena
						\item  \textbf{Sudionici:}Baza podataka 
						\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je prijavljen s ulogom spasioca ili voditelja 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir opcije prikaza nestalih osoba 
							\item Odabir osobe koja je pronađena
							\item Odabir opcije za zaključavanje prijave
							\item Prijava je označena kao zaključana 
							
						\end{packed_enum}
						
						
						
					\end{packed_item}
				
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Brisanje prijave nestale osobe }}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj 
						\item  \textbf{Cilj:}Obrisati prijavu nestale osobe
						\item  \textbf{Sudionici:}Baza podataka 
						\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je prijavljen s ulogom voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir osobe koju se želi obrisati  
							\item Odabir opcije za brisanje 
							\item Uklanjanje prijave iz baze podataka 					
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Brisanje komentara o nestaloj osobi }}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Voditelj 
						\item  \textbf{Cilj:}Obrisati odabrani komentar o nestaloj osobi
						\item  \textbf{Sudionici:}Baza podataka 
						\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je prijavljen s ulogom voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Pregled komentara za odabranu osobu 
							\item Odabir opcije za brisanje komentara 
							\item Komentar je uklonjen iz baze podataka 							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Pregled osobnih podataka }}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik 
						\item  \textbf{Cilj:}Pregledati osobne podatke 
						\item  \textbf{Sudionici:}Baza podataka 
						\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je prijavljen u sustav
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir opcije za pregled osobnih podataka 
							\item Prikaz osobnih podataka korisnika
								
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - Promjena osobnih podataka }}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Registrirani korisnik 
						\item  \textbf{Cilj:}Korisnik mijenja svoje osobne podatke 
						\item  \textbf{Sudionici:}Baza podataka 
						\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je prijavljen u sustav 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Odabir opcije za promjenu osobnih podataka 
							\item Promjena osobnih podataka 
							\item Spremanje podataka 
							\item Baza podataka se ažurira  
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[2.a] Korisnik je unio podatke, ali nije odabrao opciju spremi podatke prije izlaska iz opcije za promjenu osobnih podataka 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Sustav obavještava korisnika da nije spremio podatke prije izlaska i daje mu opciju povratka na podatke ili izlaz bez spremanja 
								
								
							\end{packed_enum}
							
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - Uvid u korisničke podatke }}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator 
						\item  \textbf{Cilj:}Administrator pregledava popis korisnika i njihove podatke 
						\item  \textbf{Sudionici:}Baza podataka 
						\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je registriran i dodjeljena su mu prava administratora 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator odabire opciju pregledavanja korisnika 
							\item Pokaže se lista registriranih korisnika s osobnim podatcima 
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
				
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Promjena prava pristupa  }}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator 
						\item  \textbf{Cilj:}Administrator mijenja pravo pristupa registriranom korisniku  
						\item  \textbf{Sudionici:}Baza podataka 
						\item  \textbf{Preduvjet:}Korisnik je registriran i dodjeljena su mu prava administratora
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Administrator pronalazi željenog korisnika  
							\item Administrator mijenja pravo pristupa (ulogu) odabranog korisnika  
							
						\end{packed_enum}
						
						
					\end{packed_item}
					
					
					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Definiranje područja za kartografiranje}}
					\begin{packed_item}
						
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Voditelj operacije definira područja koje je potrebno kartografirati
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen s ulogom voditelja
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
							
							\item Voditelj odabire opciju definiranja područja za kartografiranje
							\item Prikaže se karta na kojoj voditelj odabire područje koje je potrebno kartografirati i pretražiti
							\item Granice područja se spremaju u bazu podataka
							\item Na karti se prikaže odabrano područje te blokovi. Početni status blokova se postavlja na nezapočet.
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
							
							\item[1.a] Voditelj pokušava označiti područje iako je već označeno. 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Ispisuje se prikladna poruka te prekida radnja.					
							\end{packed_enum}
						
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}	
				
					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Prikaz karte}}
				\begin{packed_item}
					
					\item \textbf{Glavni sudionik: }Korisnik
					\item  \textbf{Cilj:} Prikazati kartu i regije na njoj
					\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
					\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je registriran
					\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
					
					\item[] \begin{packed_enum}
						
						\item Korisnik odabire opciju "Prikaz karte"
						\item Stranica prikazuje kartu na kojoj su prikazane regije, blokovi i građevine, te omogućuje interakciju s njom.										
					\end{packed_enum}				
				\end{packed_item}	
			
			\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Promjena statusa bloka}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Kartograf 
				\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti status bloka nakon dovršene aktivnosti
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen s ulogom kartografa 
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Kartograf bira opciju "Prikaz karte" 
					\item Prikaže se karta, na kojoj su vidljivi blokovi
					\item Kartograf odabire blok i mijenja mu status (nezapočeto, aktivno, provjera)
					\item Promjena se sprema u bazu podataka i prikazuje na karti.
				\end{packed_enum}
				\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
			
			\item[] \begin{packed_item}
				
				\item[3.a] Kartograf želi promijeniti bloku stanje u aktivno, a već ima aktivan blok ili je blok aktivan kod drugog kartografa
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Sustav šalje poruku kako se promjena statusa ne može obaviti			
				\end{packed_enum}
			\end{packed_item}
	\end{packed_item}	
		
			
	
			\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Dodavanje građevina aktivnom bloku}}
			\begin{packed_item}
		
				\item  \textbf{Glavni sudionik: } Kartograf
				\item  \textbf{Cilj:} Kartograf dodaje nove građevine svome aktivnom bloku da bi ih spasioci mogli pregledati
				\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen s ulogom kartografa, kartograf nadzire 1 aktivan blok.
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
		
				\item[] \begin{packed_enum}
			
					\item Kartograf odabire opciju za dodavanje nove građevine svom aktivnom bloku
					\item Kartograf unosi podatke o novoj građevini
					\item Nova građevina se zapisuje u bazu podataka
					\item Građevina se prikazuje na karti unutar aktivnog bloka
				\end{packed_enum}
		
			\end{packed_item}
		
			\noindent \underbar{\textbf{UC17 - Promjena statusa građevine}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } Spasioc
				\item  \textbf{Cilj:} Promijeniti status građevine na karti, ovisno o tome je li pretražena.
				\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen s ulogom spasioca
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Spasioc odabire opciju "Prikaz karte"
					\item Spasioc odabire željenu građevinu na karti
					\item Uz građevinu se prikaže opcija promjene statusa
					\item Spasioc odabire opciju za novi status građevine
					\item Status se sprema u bazu podataka i prikazuje na karti
				\end{packed_enum}
				
				
			\end{packed_item}
		
			\noindent \underbar{\textbf{UC18 - Prikaz statistike}}
			\begin{packed_item}
				
				\item \textbf{Glavni sudionik: } voditelj, kartograf
				\item  \textbf{Cilj:} Pregled statistike o operaciji spašavanja (broj završenih blokova, prijavljenih i pronađenih osoba i pretraženih i nepretraženih građevina kroz vrijeme).
				\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
				\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik je prijavljen u ulozi voditelja ili kartografa
				\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
				
				\item[] \begin{packed_enum}
					
					\item Odabir opcije za prikaz statistike
					\item Odabir koju statistiku treba prikazati (blokovi, nestale osobe, građevine), može se odabrati više od jedne
					\item Prikazuje se statistika dobivena iz baze podataka
				\end{packed_enum}
				
			
			\end{packed_item}
			
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}

				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{dijagrami/Dijagram1.PNG}
					\caption{Osnovne funkcionalnosti registriranih i neregistriranih korisnika}
					\label{fig:dijagram1}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{dijagrami/Dijagram2.PNG}
					\caption{Funkcionalnosti koje obavljaju administrator, voditelj i spasioc}
					\label{fig:dijagram2}
				\end{figure}
			
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{dijagrami/Dijagram3.PNG}
					\caption{Funkcionalnosti koje obavlja kartograf}
					\label{fig:dijagram3}
				\end{figure}
					
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				\textbf{ Obrazac uporabe UC1 - Registracija}
				
				Neregistrirani korisnik odabire u aplikaciji opciju za registraciju. Aplikacija prikazuje polja za upis traženih podataka: korisničko ime, fotografija, lozinka, ime, prezime, broj mobitela i e-mail adresa, kao i odabir željene uloge spasioca, voditelja ili kartografa. Poslužitelj provjerava je li dana ispravna, jedinstvena e-mail adresa i jedinstveno korisničko ime. Ako nisu ispravni, dojavljuje greška i javlja se korisniku da upiše novo korisničko ime ili e-mail adresu. Administrator onda dobiva obavijest o zahtjevu za registraciju, koju prihvaća ili odbija. Ako je zahtjev prihvaćen, podatci se upisuju u bazu i korisnik dobiva obavijest o uspješnoj registraciji. Inače, korisnik dobiva obavijest da registracija nije odobrena. 
				
				
					\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{dijagrami/UC1Registracija.PNG}
					\caption{Sekvencijski dijagram UC1}
					\label{fig:sekv1}
				\end{figure}
				
					\textbf{ Obrazac uporabe UC6 - Zaključavanje prijave nestale osobe}
					
					Voditelj ili spasioc odabire opciju za prikaz osoba. Iz liste odabire osobu koja je pronađena, pa odabire opciju za zaključavanje prijave. Prijava je zatim označena kao zaključana. Ukoliko trenutno nema nestalih osoba, šalje se prikladna poruka.
					
				\begin{figure}[H]
				\includegraphics[width=\linewidth]{dijagrami/UC6Zakljucavanje.PNG}
				\caption{Sekvencijski dijagram UC6}
				\label{fig:sekv1}
			\end{figure}
				
				
				
				\textbf{Obrazac uporabe UC16 - Dodavanje građevina aktivnom bloku}
				
				Kartograf odabire opciju "Prikaz karte", nakon čega se prikaže karta s regijama, blokovima i građevinama, s označenim statusom. Kartograf  odabire opciju za dodavanje nove građevine. Ako ima aktivan blok, dobije opciju za odabir poligona koji opisuje položaj željene građevine. Informacije o građevini se zapisuju u bazu podataka, nakon čega se nova građevina prikazuje na karti.
				
					\begin{figure}[H]
					\includegraphics[width=\linewidth]{dijagrami/UC16DodavanjeGradevina.PNG}
					\caption{Sekvencijski dijagram UC16}
					\label{fig:sekv1}
				\end{figure}
				
				
	
		\section{Ostali zahtjevi}
				 
				 
			 \begin{packed_item}
			 	
			 	\item U izradi web aplikacije moraju se koristiti objektno orijentirani jezici.
			 	\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u isto vrijeme.
			 	\item Izvršavanje dijela programa u kojem se pristupa bazi podataka ne smije trajati duže od nekoliko sekundi.
			 	\item Sustav treba biti jednostavan za korištenje, korisnici se moraju znati koristiti sučeljem bez opširnih uputa.
			 	\item  Neispravno korištenje korisničkog sučelja ne smije narušiti funkcionalnost i rad sustava.
			 	\item Veza s bazom podataka mora biti sigurna, brza i otporna na vanjske greške.
			 	
			 \end{packed_item}
			 
			 
	